調查：港女較港男快樂 中老年比後生開心

調查：港女較港男快樂 中老年比後生開心

即時要聞

2017-05-11 12:25:44 HKT

香港賽馬會慈善信託基金與港大李嘉誠醫學院公共衛生學院公佈2016年香港人及香港家庭快樂指數，調查結果發現，香港女性較男性快樂；45歲或以上較18至24歲年輕人快樂；家庭收入越高，快樂指數相對亦較高。同時，發現如家庭成員多見面和溝通，或多聚餐和分享，家庭快樂指數和個人快樂程度均較高。

調查發現，有76.6%港人主觀認為快樂，達5分或以上（7分滿分），另有76.2%港人認為家庭快樂指數達7分以上（10分滿分）。被問到為何年長人士比年輕人較快樂，港大李嘉誠醫學院公共衛生學院社會醫學講座教授李大慶表示，結果與其他同類調查結果一致，且兩者感快樂差距不多，故不用放大有關結果。此外，被問到香港工時長，如何增加與家人相處時間，林指以目前情況工時長是難以解決，但鼓勵市民多用智能手機的視像通話功能，與家人多溝通。

專門研究「快樂」的美國加州大學河濱分校心理學系教授Sonja Lyubomirsky指出，快樂取決於三大因素，分別50%是先天性的快樂幅度、40%是可選擇的活動和思維，及10%是現實環境和個人際遇。她建議，港人可積極投入人際關係，特別在家庭和摯友身上、加入不同團體組織、進修課程和旅遊等。

是次調查是委託港大民意研究計劃，於去年進行全港電話調查，以隨機抽樣電話訪問，訪問予4,038名本港市民。

「愛+人：賽馬會和諧社會計劃」提倡每年母親節後的第二個星期日為「家庭節」，今年5月28日舉辦「家庭節2017」。

廢話

港男係香港權力金字塔最低層

唔使用腦，責任不大，梗係happy

被問到香港工時長，如何增加與家人相處時間，林指以目前情況工時長是難以解決，但鼓勵市民多用智能手機的視像通話功能，與家人多溝通。

我男朋友成日唔開心要我氹…

首期邊個畀

姐係話年青男性係最唔快樂